2. Khẩu hiệu nào của Đoàn Thanh niên Việt Nam thể hiện tinh thần chuyển đổi số?

a) "Tuổi trẻ Việt Nam dũng cảm, sáng tạo"
b) "Thanh niên xung phong, tình nguyện vì cuộc sống cộng đồng"
c) "Học tập và làm theo lời Bác"
d) "Chuyển đổi số - Thanh niên tiên phong"

d 

3. Ứng dụng nào của Đoàn Thanh niên Việt Nam được sử dụng phổ biến nhất hiện nay?

a) Zalo
b) Facebook
c) VssID
d) ViettelPay

c

4. Sáng kiến nào của Đoàn Thanh niên Việt Nam góp phần thúc đẩy chuyển đổi số trong thanh niên?

a) Cuộc thi "Tìm kiếm tài năng lập trình viên trẻ"
b) Chương trình "Tuổi trẻ sáng tạo"
c) "Ngày hội thanh niên với khởi nghiệp và đổi mới sáng tạo"
d) Tất cả các ý trên

d

5. Theo bạn, lợi ích nào lớn nhất mà chuyển đổi số mang lại cho Đoàn Thanh niên Việt Nam?

a) Nâng cao hiệu quả hoạt động
b) Mở rộng kết nối với thanh niên
c) Tăng cường tính minh bạch
d) Tất cả các ý trên

d

7. Nền tảng trực tuyến nào của Đoàn Thanh niên Việt Nam hỗ trợ thanh niên tìm kiếm việc làm?

a) VssID
b) Cổng thông tin điện tử của Đoàn Thanh niên Việt Nam
c) Hệ thống thông tin quản lý đoàn viên
d) "Thanh niên Việt Nam"

c

8. Kênh truyền thông nào của Đoàn Thanh niên Việt Nam thu hút nhiều người theo dõi nhất hiện nay?

a) Báo Thanh Niên
b) Fanpage Facebook của Đoàn Thanh niên Việt Nam
c) Kênh Youtube của Đoàn Thanh niên Việt Nam
d) Tiktok của Đoàn Thanh niên Việt Nam

b


9. Theo bạn, thách thức nào lớn nhất mà Đoàn Thanh niên Việt Nam đối mặt trong quá trình chuyển đổi số?

a) Nâng cao năng lực sử dụng công nghệ số cho cán bộ, đoàn viên thanh niên.
b) Xây dựng hệ thống hạ tầng công nghệ thông tin đồng bộ, hiện đại.
c) Đảm bảo an ninh mạng, an toàn thông tin.
d) Tạo nguồn nội dung phong phú, hấp dẫn trên môi trường số.

a


10. Để thúc đẩy chuyển đổi số trong Đoàn Thanh niên, theo bạn, cần tập trung vào giải pháp nào?

a) Nâng cao nhận thức của cán bộ, đoàn viên thanh niên về chuyển đổi số.
b) Đầu tư phát triển hạ tầng công nghệ thông tin.
c) Tăng cường đào tạo, tập huấn kỹ năng sử dụng công nghệ số.
d) Xây dựng môi trường số thân thiện, dễ tiếp cận cho thanh niên.


10 câu hỏi trắc nghiệm vui cực ngắn về chuyển đổi số và Đoàn Thanh niên Việt Nam:
11. Biểu tượng chuyển đổi số của Đoàn TN là gì?
a) Logo truyền thống
b) Cánh tay robot
c) Smartphone
d) Cờ Đoàn

12. Khẩu hiệu nào thể hiện tinh thần chuyển đổi số của Đoàn?
a) Dũng cảm, sáng tạo
b) Xung phong, tình nguyện
c) Học tập Bác Hồ
d) Chuyển đổi số - Thanh niên tiên phong

13. Ứng dụng nào phổ biến nhất của Đoàn?
a) Zalo
b) Facebook
c) VssID
d) ViettelPay

14. Sáng kiến nào thúc đẩy chuyển đổi số trong thanh niên?
a) Lập trình viên trẻ
b) Tuổi trẻ sáng tạo
c) Khởi nghiệp đổi mới sáng tạo
d) Tất cả

15. Lợi ích lớn nhất của chuyển đổi số cho Đoàn?
a) Hiệu quả hoạt động
b) Kết nối thanh niên
c) Minh bạch
d) Tất cả

16. Đoàn đã triển khai hoạt động nào để thúc đẩy chuyển đổi số?
a) Tập huấn cán bộ, đoàn viên
b) Phát triển ứng dụng di động
c) Tuyên truyền kiến thức
d) Tất cả

17. Nền tảng trực tuyến nào hỗ trợ thanh niên tìm kiếm việc làm?
a) VssID
b) Cổng thông tin Đoàn
c) Hệ thống quản lý đoàn viên
d) "Thanh niên Việt Nam"

18. Kênh truyền thông nào thu hút nhiều người theo dõi nhất?
a) Báo Thanh Niên
b) Fanpage Facebook Đoàn
c) Youtube Đoàn
d) Tiktok Đoàn

19. Thách thức lớn nhất trong chuyển đổi số của Đoàn?
a) Năng lực công nghệ
b) Hạ tầng công nghệ
c) An ninh mạng
d) Nội dung số

20. Giải pháp nào tập trung thúc đẩy chuyển đổi số?
a) Nhận thức cán bộ, đoàn viên
b) Đầu tư hạ tầng
c) Đào tạo kỹ năng
d) Môi trường số thân thiện

11. c) Smartphone
12. d) Chuyển đổi số - Thanh niên tiên phong
13. c) VssID
14. d) Tất cả
15. d) Tất cả
16. d) Tất cả
17. a) VssID
18. b) Fanpage Facebook Đoàn
19. a) Năng lực công nghệ
20. d) Môi trường số thân thiện




/////


1. Con gì ăn no thì nằm, ăn đói thì đi?

A. Con chó
B. Con mèo
C. Con ma
D. Con người

Đáp án: C. Con ma

2. Cái gì đen khi mua, đỏ khi dùng, trắng khi bỏ đi?

A. Than
B. Táo
C. Nước mắm
D. Cà rốt

Đáp án: C. Nước mắm



//////////////////////////////////////////////




3. Cái gì Adam có hai mà Eva chỉ có một?

A. Chữ A
B. Chữ E
C. Chữ I
D. Chữ O

Đáp án: B. Chữ E

4. Cái gì càng to càng nhỏ?

A. Cái bóng
B. Cái miệng
C. Cái bụng
D. Cái nhà

Đáp án: A. Cái bóng

5. Cái gì càng đi càng ngắn?

A. Cái nến
B. Cái thước
C. Cái bút
D. Cái đường

Đáp án: D. Cái đường

6. Cái gì không có đầu, không có chân mà đi nhanh hơn con ngựa?

A. Bức thư
B. Cái bóng
C. Tia chớp
D. Con gió

Đáp án: C. Tia chớp

7. Cái gì con gái có mà con trai không có?

A. Mẹ
B. Chị
C. Em
D. Tất cả

Đáp án: D. Tất cả

8. Cái gì con trai có mà con gái không có?

A. Bố
B. Anh
C. Em
D. Tất cả

Đáp án: D. Tất cả

9. Cái gì con gái và con trai đều có?

A. Mẹ
B. Chị
C. Em
D. Tất cả

Đáp án: D. Tất cả

10. Cái gì có một mà không có hai, có hai mà không có ba?

A. Cái số 1
B. Cái số 2
C. Cái số 3
D. Cái số 4

Đáp án: B. Cái số 2

Bonus:

11. Con gì đẻ ra con nhưng không phải là mẹ?

A. Con gà
B. Con mèo
C. Con chó
D. Con ma

Đáp án: A. Con gà

12. Con gì không có chân mà vẫn đi được?

A. Con ốc
B. Con sên
C. Con rắn
D. Con ma

Đáp án: D. Con ma

13. Con gì càng to càng nhẹ?

A. Con voi
B. Con bò
C. Con ngựa
D. Cái bong bóng

Đáp án: D. Cái bong bóng

14. Con gì càng nhỏ càng nặng?

A. Hạt cát
B. Hạt bụi
C. Hạt gạo
D. Hòn đá

Đáp án: A. Hạt cát

15. Con gì không có cánh mà bay được?

A. Con chim
B. Con dơi
C. Con muỗi
D. Con ma

Đáp án: D. Con ma




//anh sinh hoat trai.
//video;